{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010298",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "군산 말도 습곡구조"
    },
    "text": "群山末島褶曲構造 (군산 말도 습곡구조)\\n\n全羅北道群山市玉島面末道里山90-1番地など\\n\n2009年6月9日に指定されたことで、末島は古群山群島の最西端に位置し、約10世帯に40人余りが住んでいます。この島の南東側海岸には地殻運動によって形成された箏曲構造があり、その面積は1万6191㎡になります。この湿谷構造は約5億9000万年前の先カンブリア代に形成された地質的特徴です。この地層は激しい変成と変形を経験しながらも、軟痕(波模様の跡)や斜層里(傾斜した層里)のような堆積構造を保持しています。箏曲だけでなく、箏曲が形成される際に生じる他の構造も一緒に現れます。たとえば、ここには韓国では珍しいデュプレックス構造や重畳された箏曲などの構造が保存されており、その保存状態は非常に優れています。これらの特徴は、他の地域の先カンブリア時代の地層と区別されるだけでなく、先カンブリア時代の堆積環境を研究する上で重要な学術的価値を持っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "末島褶曲構造はどこに位置していますか？",
            "answer": "末島褶曲構造は全羅北道群山市玉島面末道里山90-1番地などに位置しています。"
        },
        {
            "question": "末島褶曲構造はいつ指定されましたか？",
            "answer": "末島褶曲構造は2009年6月9日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "末島はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "末島は古群山群島の最西端に位置し、約10世帯に40人余りが住んでいます。"
        },
        {
            "question": "末島の南東側海岸にはどのような地殻運動によって形成された構造がありますか？",
            "answer": "末島の南東側海岸には地殻運動によって形成された箏曲構造があります。"
        },
        {
            "question": "箏曲構造の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "箏曲構造の面積は1万6191㎡です。"
        },
        {
            "question": "湿谷構造はいつ形成された地質的特徴ですか？",
            "answer": "湿谷構造は約5億9000万年前の先カンブリア代に形成された地質的特徴です。"
        },
        {
            "question": "箏曲構造はどのような堆積構造を保持していますか？",
            "answer": "箏曲構造は激しい変成と変形を経験しながらも、軟痕や斜層里のような堆積構造を保持しています。"
        },
        {
            "question": "末島の箏曲構造にはどのような他の構造が保存されていますか？",
            "answer": "末島の箏曲構造にはデュプレックス構造や重畳された箏曲などの構造が保存されています。"
        },
        {
            "question": "末島の先カンブリア時代の地層は他の地域とどのように区別されますか？",
            "answer": "末島の先カンブリア時代の地層は他の地域の先カンブリア時代の地層と区別されるだけでなく、保存状態が非常に優れています。"
        },
        {
            "question": "末島の先カンブリア時代の地層はどのような学術的価値を持っていますか？",
            "answer": "末島の先カンブリア時代の地層は先カンブリア時代の堆積環境を研究する上で重要な学術的価値を持っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 310,
        "QA": 464
    }
}